母親

手術室前的燈亮著，腦海裏總是母親假裝緊強的樣子，猶如小丑攜帶著虛情假意的面具告訴我不需杞人憂天⋯⋯

冷酷無情的面具帶我回到兒時的時光——「媽媽，你真的沒病嗎？」那病入膏肓的樣子裝成強顏歡笑，但總能成功瞞過我兒時愚笨的雙眼；長大數年後，我亦開始懂事、變得成熟，使我感染病魔時也向母親逞強，假裝絲毫無損，目的僅是不想母親擔心。這大概是「成熟」後的特徵吧。

「你真的沒有作弊？」老師嚴厲地問道。我卻胸有成竹地假裝沒有做過，仿佛把母親教導過我不可說謊的忠告忘得一乾二淨。這面具雖說是輕而易舉地塑造，但要除下卻無比艱難。人的一生總在假裝，假裝安然無恙，假裝絲毫無損，假裝生活過得十分安好。

成年後，我一直㥬惶地尋找一份安穩的工作，目的是好好侍奉父母。從小到大皆不善於表達自己，即使考順父母亦不會主動表達，只以行動代替，假裝成毫不在乎；尋找工作後，即使是丁點的薪水，我亦會把大部份的金錢留給父母，他們總追問著：「你夠用嗎？」我總假裝著太多金錢作備用，不用操心。懷著這面具其實步步艱辛，可是侍奉父母無可厚非是責無旁貸的，唯有假裝著安然無恙吧！

躺卧在病床的母親，面有難色地嚷著要召見孩兒們，仿佛醫院的病床是通往另一個世界的載具⋯⋯心急如焚的醫生急步地步入母親的病房，並把她推到手術室；醫生的動作彷如一把手術刀插進我膽弱的心靈，掏空我一直在假裝堅強的心靈。淚如雨下的我知道我再沒力氣假裝下去，眼前的東西變得灰白模糊，再也看不到光茫，再也看不到希望，再也看不到母親假裝快樂的面具。

坐在手術室前，父親的面具出現裂痕，淚水逐少地從裂痕滲出，然而父親用堅強阻擋著裂痕。我深知這個面具是極難撕下，方可避免淚如泉湧的面容。在旁的我仿佛看見自身的影子；下一剎，醫生帶著深不可測的面具，腳上猶如背著千斤的鉛鐵、手上攜著那泛黃的報告，猶如一把鮮為人知的鑰匙能打開千絲萬縷的秘密。那沉重的步伐足以震撼家屬的心情，心情亦因此鬰悶起來。那泛黃的報告好像似層相識⋯⋯

年青時我總懵然不知地在家裏翻亂所有東西，仿佛揭露了家人所有秘密，唯獨有一種東西我卻「破解」不了——泛黃的報告。我一知半解地提著報告詢問母親：「是我的驗身報告嗎？是我的東西嗎？」母親假裝取笑我的天真無邪，她在我頭髮上撫摸的舉動猶如告訴我始終都是她眼中的小孩子；無容置疑我真的太天真，竟不知道那是母親所得的病患報告，竟不知道母親經已與病魔搏鬥了許多年，其實她一直假裝著。我痛恨自己愚蠢得不堪入目，憎恨自己一直沒有表現真實的我，討厭自己的無知。醫生突如其來的「節哀順變」就如大錘子把我打到漆黑、沒有光線的谷底，谷底裏就只剩我一人活著，活著也沒有意義。我該卸下那可悲的面具了，再假裝不到。

母親與我的一生猶如以面具相對，總把自己的思緒埋藏至心裏最深處，永遠不願意表達出來；我後悔，後悔沒有好好關心母親；我天真，天真到相信母親的假裝；我要撕下，撕下那沉重的面具。

手術室前的燈關了，小丑的表演也有完結的一剎，而我的面具也是時候除掉。

G持

巴打呢篇係創作定真係內心所想真實所歷？

想傾計可以搵我

純創作啊 屋企人身體健康冇事！

好睇

多謝你